\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Rattenschwarm}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Schwarm winziger Tiere, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10},
        hit-points  = {24 (7W8-7)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 9,
        dex = 11,
        con = 9,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich, Wucht},
        condition-immunities = {Betäubt, Bezaubert, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Der Schwarm ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Geruchssinn basieren, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Schwarm}
        Der Schwarm kann den Raum einer anderen Kreatur besetzen und umgekehrt. Er kann sich durch jede Öffnung bewegen, die groß genug für eine winzige Ratte ist. Der Schwarm kann keine Trefferpunkte zurückerhalten und keine temporären Trefferpunkte erhalten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Bisse}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 0 m, ein Ziel im Bereich des Schwarms. Treffer: 7 (2W6) Stichschaden oder 3 (1W6) Stichschaden, wenn der Schwarm höchstens die Hälfte seiner Trefferpunkte hat.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Bisse,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=0 m,
%      targets=ein Ziel im Bereich des Schwarms,
%      dmg=7 (2W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=3 (1W6),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
